% @Source SC
% @Points 9

\begin{multicols}{2}
  On a représenté ci-dessous une fonction $f$.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=0.9cm,y=0.9cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-4.6,xmax=4.6,ymin=-3.2,ymax=4.6,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot+[mark=none,smooth,colorSec,very thick] coordinates {(-4,-2) (-3.5,-1) (-2.5,0) (-2,0.5) (-1,2) (-0.5,3.5) (0,4) (0.5,3.5) (1,0) (1.5,3) (2,3.5) (2.5,3) (3,0) (4,-1)};
        \addplot+[mark=*,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick] coordinates {(-4,-2)};
        \addplot+[mark=o,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick] coordinates {(4,-1)};
        \addplot+[mark=+,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick] coordinates{(-3.5,-1) (-2.5,0) (-1,2) (-0.5,3.5) (0,4) (0.5,3.5) (1,0) (2,3.5) (3,0)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\columnbreak
  \begin{enumerate}
    \item L'ensemble de définition de la fonction $f$ est l'intervalle $\mathcal{D}_f=\interfo{-4 4}$.
    \item \begin{enumerate}
            \item L'image de $-1$ par $f$ est $2$.
            \item On dire de l'image $y_0$ de $3,5$ est telle que $-1<y_0<-0,5$.
          \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
            \item Le nombre $3,5$ admet trois antécédents par $f$ qui sont $-0,5$ ; $0,5$ et $2$.
            \item Le nombre $0$ admet deux antécédents par $f$ :
                  la courbe représentative de $f$ coupe la droite d'équation $y=-0,5$ deux points.
          \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
            \item Un nombre qui n'a pas d'image par $f$ : $-5$ \\($-5 \notin \mathcal{D}_f=\interfo{-4 4}$)
            \item Un nombre qui n'a pas d'antécédent par $f$ : $4,5$ (toutes les images par $f$
                  sont dans l'intervalle \interff{-2 4}.)
            \item Le nombre $3$ a exactement $4$ antécédents par $f$.\\ 
                  (la courbe représentative de $f$ coupe la droite d'équation $y=3$ en quatre points).
          \end{enumerate}

  \end{enumerate}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{4}

  \item Pour résoudre graphiquement l'équation $f(x)=0$, on cherche les abscisses des points
        de la courbe représentative de $f$ avec l'axe des abscisses.

        Il y en a trois dont les abscisses sont $-2,5$, $1$ et $3$.

        Donc l'ensemble des solutions de cette équation est \[\mathcal{S}=\anuplet{-2,5 1 3}\]
  \item Pour résoudre graphiquement l'inéquation $f(x)\pgq-1$, on cherche les abscisses
        des points de la courbe représentative de $f$ situés au dessus de la droite d'équation $y=-1$.

        On trouve \[\mathcal{S}=\interfo{-3,5 4}\]
  \item Si $x$ est un nombre de l'intervalle \interoo{-2 2},
        alors $f(x) \in \interff{0 4}$.
  \item La courbe représentative de la fonction $f$ coupe l'axe des abscisses
        en trois points d'abscisses $-2,5$, $1$ et $3$.

        On en déduit le tableau de signe de $f$.

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \tkzTabInit{%
            $x$ /.8,%
            Signe de $f(x)$ /1.2%
            }{$-4$ , $-2{,}5$, $1$ , $3$, $4$}
            \tkzTabLine{,-,z,+,z,+,z,-,d}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item Tableau des variations de la fonction $f$ sur son domaine de définition.

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \tkzTabInit{%
              $x$ /.8,%
              Variations de $f(x)$ /2%
            }{$-4$ , $0$, $1$, $2$ , $4$}
            \tkzTabVar{-/$-2$, +/$4$, -/$0$, +/$3{,}5$, -D/}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item Sur l'intervalle \interfo{-4 4} la fonction $f$ admet :
        \begin{itemize}
          \item un minimum égal à $-2$ pour $x=-4$ ;
          \item un maximum égal à $4$ pour $x=0$.
        \end{itemize}
\end{enumerate}